100張韓國非主流音樂專輯

【100張韓國非主流音樂專輯】

為左令音樂台kpop fans對其他嘅音樂都感興趣，少啲推kpop post，我會喺度推介韓國入面嘅其他音樂畀大家聽，希望kpop粉們聽多啲。
都係嗰句，世界太大音樂太多，八成人聽緊兩成嘅音樂。

1. 首先我個人會將韓國嘅主流音樂界定為 #dance pop #ballad #hiphop一半一半，所以我會推介呢三類以外嘅音樂。
2. 我唔貼我最愛嘅三隊bands
3.貼完100隻碟就完post

首先貼幾隊黎過香港，較多人認識嘅band先。

[#1]
Hyukoh
22
2015

#indie pop

上年Clockenflap黎過，今年並都有黎開solo。
音樂主要係輕快節奏，有點懶洋洋感覺同埋一種無力感。係一個有好多心事嘅年青人。
比較喜歡track 05 Hooka，好邊青。

個人喜愛程度︰7/10

[#2]
Standing Egg
With
2010

#folk pop #urban #soul pop #jazz pop #bossa nova

黎緊又喺香港開show。
呢隻係佢地第一張full length，之後嗰啲我就越黎越唔鍾意。
小清新好多時都會好悶捱唔到成隻碟，不過<With>就勝在每隻歌風格都有少少唔同，同埋有5把vocal聲，旋律唔會hea。

個人喜愛程度︰8/10

[#3]
Winterplay
Touche Mon Amour
2010

#jazz pop #vocal jazz #bossa nova

早幾年喺Jazz World Live Series黎過。
隊band以前有四個人，走吓走吓剩返個女主唱同支小號。
其實我聽winterplay主要都係聽把女聲，好純淨、清涼，高貴。
音樂有啲係改編自經典情歌，一樣都好聽。

個人喜愛程度︰8/10

留名待聽

有料

有冇yeseo

oohyo

vineyard, Youth

大家都識嘅話咁我唔洗貼，貼其他

真點音樂post, 留名!

有無人聽offonoff 好正

照貼

一出就聽左，但我喜愛程度只係3/10
係我問題。
得閒再聽多兩轉

我都係今次碟先聽 係我type

正過d idol kpop多多聲

高質po留名

咁多首歌 我最鍾意就係Hooka
佢地黎九展個show氣氛好閪

平時都有聽開k indie
oohyo、okdal、band既話life and time都好正
millic隻碟都係

同意standing egg

留名

上面巴打講嗰啲我都有聽過，不過就咁岩唔喺我張list入面。因為已經一早揀左100隊band/音樂人，只係未諗貼佢地邊隻碟。唔想改人
yeseo印象係把聲好鬼薄？新碟未聽，見網上面對佢評價幾好。
life and time我正係聽過佢地第一隻碟。印象中器樂嗰part係得得意意咁。但vocal我麻麻。
millic隻碟我覺得太散，不過我都mark左5/10畀佢。
okdal同oohyo 好對唔住，我其實好唔鍾意。

歐美撚表示支持

Mot

會唔會有秋天假期

同樓主一樣
除左第三 返去試下先
我既第三係 Glencheck :

呢隊band唔講得
Me die hard fan

咁寫eAeon 啦

不了

放過哩個泡畜post

人人喜好唔一樣啫
快d貼埋落去啦

多謝
Btw 我有聽graviton

有冇巴絲有聽the black skirts

高質post!留名

巴打識貨 我最鍾意standing egg首 old song

[#4]
Glen Check
Haute Couture
2012

#electropop #electronic rock

唔知Soundholic呢隻label係咪摺左，spotify同apple music都唔見有，咁我唯有貼大陸試聽link。
識Glen Check都係因為當年唔知從邊到拎左隻soundholic label sampler返黎見到有呢隊未聽過嘅新人。

前年clockenflap第一次請韓國band就係呢隊，心諗佢都紅得好快吓。
<Haute Couture>係佢地成形嘅專輯，最經典。網上有太多review，都係褒多。我唔係專業，淨係講到幾pop吓，上腦得黎唔洗腦，佢地「玩」得開心。
之後其他專輯就玩下啲80年代電音啊，有啲又會hiphop r&b味重啲咁，捉唔到佢條路。

個人喜愛程度︰7/10

[#5]
Jambinai
Différance [Re-mastered]
2015

#post rock #crossover

上年clockenflap黎過，我miss左，以為得hyukoh黎就唔會有第二隊band。
<Différance>入面嗰set曲目最早出現喺2012年。
隊band主要玩嘅樂器係篳篥(吹)、奚琴(拉)、玄琴(彈)，整體畀我感覺係黑暗、堅實、肅殺。
上網見到啲鬼佬個comment都係覺得好amazing, 聽到好正好hyper，但我就覺得唔係呢一回事，我係嗰啲正係聽mp3聽到佢個intro妹吓妹吓已經感動到流馬尿嗰隻，唔止一次。
其實真係一個大課題黎，我地為乜仲要死守住件千幾二千年前嘅樂器？仲可以創作到啲乜去講我想講嘅野？要變化幾多先不失傳統又銜接到當代？要點樣拿捏處理？Jambinai似乎未必係想解決問題，而係向返個社會提出問題。

個人喜愛程度︰9/10

有

好出名，有follow開。

支持，希望俾其實人知道泡菜唔係得啲垃圾idol

最出名係呢啲野，冇辦法啦。我都有成十年八年冇聽kpop。
其實佢地啲indie都唔係好得，不過睇到係越黎越得。我會繼續支持一班不滿kpop風氣而又喺韓國默默耕耘嘅音樂人。

想睇介紹好耐，可以發掘下正野聽 高質

[#6]
Park Jiha
Communion
2016

#new age #easy listening #crossover

講起Jambinai用篳篥玩post rock，就諗起Park Jiha用篳篥玩new age，再滲少少free jazz。樂器包括篳篥、笙、X片琴、揚琴、saxphone、bass clarinet等等。
呢隻碟喺隔籬indie post都有貼過，想再貼講多兩句。
Park Jiha之前玩duo band，隊野叫su:m，佢主要吹篳篥同笙，個partner好似係玩伽耶琴之類，不過當時我唔係好鍾意，聽到伽耶琴又琶音有刮音覺得同篳篥唔夾唔係好啱feel。
今次呢張專輯係用個人名義，我又睇下佢玩乜。音樂風格都係new age野，不過感覺就抽象啲，同埋當代感強啲。

個人喜愛程度︰8/10

day6算唔算

食屎啦韓狗

佢地係偶像band，同cn blue, ft island同一類。個人覺得。

留名學野 indie只係聽過個光頭毒L band

hi

秋天假期-偶爾也會有瘋了般想抱你的時候
害羞的哥哥們-如果我有女朋友的話就好了

留名學野

年年睇下korean music awards個候選名單都發現好多正野

你講邊隊？

好有心機 會去聽下！

10cm算唔算

Hyukoh?

跟佢地張list黎聽，中伏機會減半。

出道時買過佢隻<1st EP>同<1.0>，從此各行各路，唔想再follow佢。

glen check 音樂真係幾正 不過個vocal 唔多掂

仲有 thornapple

不過唔明得返一個點解仲叫10CM

[#7]
Kim Oki
Cherubim's Wrath
2013

#free jazz #avantgarde jazz

呢條dreadlocks友仔就係喺上面啱啱貼過Park Jiha隻<<Communion>>入面首歌<Communion>玩低音單簧管嗰位。另外佢上年都組左隊叫NST & The Soul Sauce，玩raggae, dub，幾有趣吓。
呢隻<Cherubim's Wrath>入面佢都主要係玩吹嗰part。感覺未至於癲喪，不過都係癲癲得得嗰類，冷嘲熱諷，有啲幽默同犬儒感。

個人喜愛程度︰7/10

好 我聽日貼返Autumn Vacation, The Black Skirts, Thornapple

係啊

咁你覺得MC The Max同 SG Wannabe 係唔係非主流？
利申：我諗咗呢個問題都有一段時間……

仲未有人講Broccoli You Too

FT近年行翻rock啦
之前日文都有歌係rock
不過可能係其他人眼中仲好難擺脫到idol band嘅形象

利申 幾鍾意行翻rock個陣啲歌

高汁 留名

佢地玩嘅都係主流音樂。佢地以前好出名好多人識，唔知而家仲係咪咁出名？

MC the Max係band, 聲稱自己係玩soft rock, melodic rock。我都唔理得咁多，我當ballad聽。
SG Wanna Be就係一種聲嘶力竭式ballad，我唔鐘意

我仲聽緊kpop嗰陣幾鍾意Brown Eyed Soul, Sweet Sorrow, Kim Dong Ryul, Lee Seung Chul.

好，我又去聽吓

韓國第二代獨立樂隊嘅代表人物

Bath入坑 好有feel

Lm

support

等緊The Black Skirt

隔離K-hip pop post打手留名

MC the Max個主音好似衰11
不過出新歌都見喺音源榜高位, 啲人應該唱k都仲係好鍾意唱

謝賜教，其實我係覺得EXO, NU'EST, Infinite嗰啲先係主流，但係佢哋好似介乎主流同非主流之間先咁問

公幹途中都入黎支一支持
不過話時話
K Indie 既唱片可以係邊個網買得到？

hyangmusic最多。不過佢成個網都係韓文。而且冇得用信用卡，要銀行入數。所以我冇幫襯過佢。
我以前上yesasia買，而家就用Gmarket。

你提嗰幾個係idol團, 主流裡面賣埠用賺外匯嗰堆, 所以你會見得多
唔多見樣嘅未必係非主流

對dean點睇？

[#8]
Autumn Vacation
Autumn Vacation
2010

#pop #indie pop #ballad

佢地係真indie，呢張係佢地第一張專輯。女vocal清新可愛有正能量，節奏輕快為主，曲風咁多年黎都始終如一。佢地嘅音樂廣受大眾歡迎，出名程度係，只要你sereach "korean indie playlist"，就一定會出玩佢地個名。網上面我見過有樂評畀佢呢隻碟10分滿分，大陸網紅音韻精靈當年都力推呢隻碟。可惜我由day 1開始已經好唔鍾意聽，不過佢地出親碟我都會捱著黎聽晒佢，話唔定聽聽吓真係會鍾意左。

個人喜愛程度︰2/10

我好少聽rnb, hiphop，對佢冇乜意見，唔是我杯茶。
不過見今年clockenflap係佢，我唔多唔少都有點失望。

[#9]
The Black Skirts
Don't You Worry Baby (I'm Only Swimming)
2011

#indie pop #indie rock

高度出名。好似一共出過三張大碟，呢張係佢地第二張。頭兩張都係歷史經典，08年第一張garage味多少少，第二張開始往過都係玩返差唔多風格，所以呢張係定型之作，我就貼呢張。
音樂都係嗰啲樸素band sound，每首歌個節奏情緒有變化，但係都不離懶洋洋嘅調子加少少文青feel，有兩三首歌個旋律印象好入耳，不過我都好少會翻聽，我諗兩年聽一次咁上下。

個人喜愛程度︰4/10

[#10]
Thornapple
Abnormal Climates
2014

#indie rock #psychedelic rock

聽佢地音樂，個重點落喺vocal同主旋律度。Vocal係一把好中性嘅聲音，嫵媚得黎又硬正。旋律大部分都幾pop幾抓耳幾有戲劇性，開合位又唔算係突兀嗰隻，整體有種都市壓抑嘅荒誕吊詭感覺。器樂部份我都唔期望佢有咩驚喜野，基本上都係正路嘅處理手法，跟旋律點行就點行，個估得到嗰種。隻碟我翻聽次數都多，因為個封面好有型。上年隻EP個封面都好鬼靚。

個人喜愛程度︰6/10

究竟啲人正評係因為真係覺得好聽，定係同意我意見畀2/10佢呢？

樓主有無諗住開個fb page慢慢講
你d content應該有排寫

r&b嘅話我推samuel seo

我啲content講完了，能力範圍內淨係講到咁多。唔通你feel到有言外之音？
同埋我唔係好識打速成中文口語，無謂講多錯多。

有印象佢黃黃地封面嗰張幾好聽。

sweden laundry 有冇人識

primary 算唔算主流？ 佢上上嗰隻碟好正

N年前有聽過吓佢啲野。佢玩嗰類hiphop主流到冇得更主流

呢到100張專輯入面會有佢份。
我聽日打尖貼佢先

urban zakapa 算唔算

估你會有New Pop

J rabbit會唔會有
主唱把聲真係好舒服

咩係new pop？你係唔係指Thornapple？我唔識呢個term。可唔可以形容吓？

啱啱齊三個，聽日貼sweden laundry, urban zakapa, j rabbit

yozoh 算唔算？

peppertones 同Bolbbalgan4會唔會有

bolbbalgan4

lm

都係起勢貼晒啲清新野一了百了好啲
其實我個人黎講十隊清新九隊憎。
係就係易入口，不過個泛濫程度令我好反胃

碟黎
不過你咁反應應該估鳩錯了

原來講緊aseul
我以為係genre
你估啱，我有

你提到既 Aseul
我自己覺得 Demicat
OOHYO
Flash Flood Darlings
依幾隊electro pop group 都有浸幾濃既kpop味

Neon Bunny 睇bandcamp講
佢甚至直頭話自由係玩kpop 既 artist

其實韓國音樂對比去大陸同香港
佢地電音方面既獨立同主流係唔係冇話分得咁開
有種可以撈得埋咁既感覺

利申：唔識野

你講個幾位人士都係用電音做包裝嘅kpop，個底都係喺個system入面，好商業味。Oohyo直頭從來都kpop。我個人唔鍾意聽好歌唱式嘅電子，不過我呢個post主打100張大眾口味k indie，會有好多琅琅上口嘅清新野。如果我post嘈野/Minimal野的話應該冇人回覆得我自言自語。

[#11]
Sweden laundry
Until You Sleep
2013

#pop #indie pop #ballad

Until You Sleep係第一張專輯，之後嗰兩張風格其實都係一樣。
佢地係二人band，兩女，一個係主唱另一個係器樂。音樂多數都係清新乾淨慢板嘅敍事歌謠，編曲配樂以簡約為主。其實個旋律唔係hea野，同埋都幾好聽。唱歌個聲底係普通野，感覺係一個失戀嘅妹妹仔唱緊歌，帶點憂傷。初頭聽佢我以為係妹妹仔口齒不清，唱出黎個發聲好似怪怪地。點知原來佢棚牙有假哨，唱歌漏風嘅，都算係有個人特色個人風格。

個人喜愛程度︰5/10

[#12]
J Rabbit
Looking Around
2012

#pop #indie pop #ballad #acoustic

都係二人band同上面個Sweden Laundry一樣嘅隊伍架構，不過就多啲acoustic。
樓上有巴打提過佢地把聲好舒服，我都覺得係舒服嘅。不過玩小清新歌謠野黎講，把聲舒服係一個必要條件（我鳩噏鳩估），唔算係特色，反而要睇佢點樣舒服法，舒服之外仲有乜個人之處。J Rabbit應該係嗰種帶點童真率性嘅唱腔，感覺好似幼稚園老師用鋼琴伴奏唱緊歌，配合埋千奇百趣嘅表情帶你進入佢嘅音樂咁。而佢地個旋律唔似sweden laundry咁正路，好玩的咁dur，有啲調皮位。

個人喜愛程度︰4/10

語言始終係一個問題
唔識寵寵寵有時真係好難投入到
尤其係玩rap果類同你講果d清新野

同你一樣我都係聽唔明，根本唔識韓文
不過我相信音樂係有自己嘅獨立語言
唔理佢唱乜，好嘅音樂一定係可以「有效地」轉達到佢要講嘅野

所以我只可以好直接咁形容返自己聽完之後嘅感受，
做唔到分析評論

[#13]
Urban Zakapa
01
2011

#soul #rb #urban jazz #ballad

兩男一女唱混聲組合，來自韓國最大名氣嘅獨立音樂廠牌Fluxus（佢地啱啱轉左去Loen其下嘅公司，感覺即時kpop左）。以前係一隊九人band，有四個主唱，而家嘅Urban Zakapa由係當年嘅其中三位主唱組成。佢地嘅音樂風格喺歐美好主流，只係以前喺韓國一路都唔興呢類音樂咁解，冇乜人玩。今時今日佢地好紅，紅嘅程度係，首爾版嘅本地薑音樂節--Lets Rock Festival個壓軸表演者係佢地，即使佢地同rock扯唔上任何關係。
我永遠懷念九人時期嘅UZ，出過EP，仲未出大碟。我呢度貼嘅係佢地第一隻大碟，保留左早期最大陣嘅urban jazz味道，咁先稱得上Urban Zakapa。後其多啲ballad，雖然都有滲返一貫以來嘅rb, soul，而且都有一兩隻urban jazz野，不過由佢地揀邊隻歌做主打就知道佢地個定位唔同左，唔再堅守urban。
呢三位兩男一女唱，個聲底其實唔係好夾，有人粗有人嬌有人扁。粗嘅係把女聲，佢喺呢隻碟入面個演繹都幾粗糙，唔係好控制到，往後啲專輯進步左好多。而佢地出道最經典嘅首目都喺呢張度，分別係<Cafe Latte>同<Inevitability>。

個人喜愛程度︰7/10

都冇

最鍾意One Day

G持

唔知會唔會有Yukari同Miso?

樓主點睇Cheeze？我鍾意呢隊野d JAZZ野
有咩好推介？

初四

Yukari好似有，同aseul同類嗰班人我唔記落左邊幾個個名，反正都差唔多。

Miso 一定冇。其實你指緊邊個miso? 有好幾個都叫miso, kpop miso?

呢個

有印象聽過碟，認得封面。對佢冇乜感覺。因為見到youtube mv來自“1theK" 我通常唔理，一定係啲pop野。
同埋我冇聽開聽kpop入面嘅jazz野，巴打可唔可以講下你點解咁鍾意佢地？

由<03>開始，即係One Day嗰隻，我越黎越少聽佢地，感覺唔對味

返屋企再click黎睇
喺街度唔夠數據睇youtube

clazziquai project 應該唔算非主流吧
我一年半前先開始聽，好鍾意佢地隻 Love Child of the Century
消失咗一年，唔知 horan 幾時出返黎

hello gayoung 안녕하신가영 有冇人聽?
佢啲歌好舒服，好鍾意夜晚聽
但因為唔識韓文嘅關係，想搵多啲資料認識多啲個歌手都唔得

原來只出過一隻single唔怪之得

clazziquai project同humming urban stereo一樣，係韓國第一代electronic pop，當時係冇人玩咁滯架。係而家太出名同埋好多新人玩，你覺得非主洗都唔係冇道理。Horan我冇follow佢solo嘅音樂，不過「消失咗一年」都好正常，一般音樂人都係三至四年先出一隻碟，係啲kpop先要年年季季出碟刷存在感。
Hello Gayoung有聽過30秒，要立即熄機。好對唔住你千祈唔好介意，我好憎。
唔識韓文唔係問題，我成日上韓國都right click and "Translate to English"

我都係 google 過，話佢地以前玩 electronic pop 時係非主流，但玩到幾紅下 (起碼紅到可以喺台灣開 concert)，而家又咁多人玩，所以我覺得而家唔算非主流
horan 消失一年係因為舊年九月酒駕 (撞傷人但好彩個人冇大礙)，佢話中斷一切演藝活動反省
當時 clazziquai project 啱啱出新碟，佢自己八月都出咗 solo album，所以當時佢咁出事真係好傷。嗰時已經有傳聞話嗰日會公佈台灣演唱會嘅消息，點知就係宣佈嗰日朝早六點出事
連帶 alex 都潛咗一排，alex都好啲，後來都有上下節目咁，但又冇 solo 出歌出碟
而家都過咗一年，真係唔知 clazziquai 會點

唔會介意，音樂呢啲野個人喜好啫

巴打會唔會講吓echae en route?

[#14]
Black Strings
Mask Dance
2016

#crossover #free jazz #traditional folk #rock

四人band，樂器主要係玄琴、大笒、杖鼓、 結他。上年出第一隻大碟。我會一直mark實呢隊band，感覺上好有潛力。韓國好多民樂band，以我所認識嘅當中Jambinai同Black Strings算係多人識兼玩得型嘅band(死左嘅金大煥唔計啦)。佢地嘅音樂可以用一個字簡單地概括，就係「巫」。就係嗰啲喺遠古時期部落宗教膜拜中，人神渾為一體嘅狀態情緒，有啲神秘，但撲朔迷離得黎唔係虛幻，係有實體。最鍾意入面隻<Seven Beats>同埋<Mask Dance>，支大笒真係好玩得。

個人喜愛程度︰8/10

Kuang Program
Flames, Dreams, Laughter
2014

#noise rock #post punk? #noise #progressive

二人band，呢幾都好多人談論佢地。傳統音源網好難搵到佢地嘅專輯資料，bandcamp會多少少。不過佢地最近連bandcamp都棄用，轉左用晚蟬（韓國一個新嘅indie音源網，不過冇得試聽嗰下都幾令人傷心）。佢地嘅音樂一向畀我感覺係癲癲地，有點迷幻同有少少工業味，呢隻碟之前，佢地會多啲傳統rock n roll感覺，而由呢隻開始覺得佢地想行實驗前衛路線。整體我會比較鍾意佢地嘅drum, percussion。我仲諗緊好唔好試吓喺晚蟬度消費買佢地最新隻黎聽，睇下佢地而且玩成點。

個人喜愛程度︰7/10

我打字好屎，打錯打漏又睇漏。包容下

[#16]
Mystery Curtain
Not Yet Said
2010

#indie folk #acoustic #indie rock #ballad #bossa nova

一個女唱作人。音樂係玩乜可以睇tag，雖然我一直以黎都係亂咁落。佢出過三隻full length，呢隻係第一隻。佢喺小清新界入面都幾出名，不過應該少啲香港人識。把聲都幾冇氣冇力，都算係溫柔，但唔係甜嗰隻，同埋感覺有少少沙、扁。旋律大部份都好聽，每首歌畀人個感覺都好相近，旋轉、情緒都唔會有好大起伏，悶得黎我又幾buy，起碼佢唔會好似大部份人咁chok聲扮萌。佢隻隻碟都係咁上下，冇乜轉變，所以我求其貼一隻。

個人喜愛程度︰6/10

[#17]
Sogyumo Acacia Band
Sogyumo Acacia Band
2004

#indie pop #folk #slowcore #electronic

要數十大韓語清新專輯呢一張一定榜上有名。來自專門出產小清新嘅獨立廠牌Pastel (唔知隻label而家仲係唔係咁清新)。Sogyumo Acacia Band係一男一女二人band，兩個都有份唱兩，但通常都係一首歌就一個人唱，好少可會合唱。女聲甜得黎唔膩，有點脆弱有啲似小朋友，音樂係安靜民謠，感覺有一種無奈同傷感；男就係低唸淺唱溫柔聲，音樂清新之間會夾雜少少電子音效，憂鬱中又帶點小調皮。比較喜歡<So Goodbye>，<Monkey>。

個人喜愛程度︰9/10

樓主有冇聽過Lovewave? 我好想買佢隻碟但係一直都搵唔倒

係唔係呢個人？我有聽過，成日喺youtube出現。
我都search唔到，不過睇佢soundcloud啲thumbnail隻隻都唔同，應該其實根本冇出過實體碟。

我都有聽過

我淨係識Vidulgi Ooyoo
同埋你上次貼封面嗰隊Pakk

識Vidulgi OoyoO先稱得上係聽k-indie

都係因為白噪當年推薦佢地同Bliss City East 出既合輯先識

J rabbit

[#18]
Pyha
The Haunted House
2008

#black metal #atmospheric #depressive #lo fi #drone #doom

一人band。佢而家隊band叫Bamseom Pirates。呢隻就係畀人吹奏得好勁嘅一隻黑金。話說當年2001年呢個人得14歲，自己DIY灌錄左張用反戰做主題嘅專輯。我第一個反應係少年不知愁滋味，為賦新詞強說愁。不過諗吓諗吓當年世界發生過咩大事，又諗吓人地國家人人要當兵長期備戰狀態，我又覺得佢有呢個concept都唔係冇道理。音樂冇乜旋律，玩氣氛，後面幾首拖泥帶水有點悶。我對metal野冇抵抗能力，多數都啱聽，有好野的話大家不防介紹多啲黎。

個人喜愛程度︰6/10

我係聽聽吓MBV，八掛搵下有咩韓國膠鞋先識。
發覺玩純shoegaze嘅band五隻手指數得晒

巴打鍾意清新野可以試吓聽<Save the Air Green Concert>嗰兩隻碟。
啲band因應個concert主題再寫新歌黎演奏，全部都好green好fresh。

貴到

最近聽過最滿意肯定係

夢遊病者
Show Me A Dinosaur

依兩隊

Ghost Bath囉

其實全部都係Monster Head介紹我聽

留名
啱啱聽完隊Say Sue Me就見到哩個po

真好，跪謝。

釜山band，好出名。
蝦米有人話佢有Pavement 同Yo la tengo嘅靈魂

老老實實
Ghostbath 揀兩隻黎聽就夠晒數
聽到三隻或以上會生厭

好難想像兩隊野撈得埋
憑你依句cap 圖留底遲D搵黎聽

條蝦米友都係吹水多

[#19]
Heo
Structure
2014

#electronic rock #dream pop

一男一女二人band。識佢係因為當喺信和kpop CD堆入面見到beatball呢隻label就有理冇理買左先算。我買嗰隻碟好似比較小清新小電子，不過佢地個音樂風格一路都變緊，呢隻<Structure>就重口味過之前，其實可以話係越黎越pop，都唔算係壞事。呢隻碟多左好多層次聽，滲埋shoegaze, post rcok，不過唯一冇變應該就係佢地個昏暗嘅音樂氣氛。

個人喜愛程度︰7/10

[#20]
Epitone Project
One Day in a Stranger City
2012

#indie pop #ballad

知名男唱作人。音樂主要係低吟淺唱敍事抒情曲，加easy listening嘅優美旋律純音樂。呢隻碟好似啲小說結構咁，有首尾呼應，中段間場又有interlude，其他歌曲我睇歌詞翻譯又真係嘅故事性，講述分手後嘅傷感之類每一首都好nostalgic。不過我就硬係感受唔到漫遊陌生城市嘅嗰種wonder或者out of place嘅感覺，唔通佢其實係想講分手後獨自重遊故地，一切不復存在，人面全非嘅嗰種陌生感？比較喜歡嘅曲目係<Music for Two of Us>。

個人喜愛程度︰5/10

介紹返，黎緊喺首爾嘅幾個大型音樂節︰

16-17/9 Someday Festival
半Kpop半indie
23-24/9 Lets Rock Festival
Indie界出名啲嘅band
29/9-1/10 Zandari Festival
一半韓國indie一半其他國家，同一個大學地區附近，同時間有11個livehouse有表演，個lineup完全喪心病狂，最好玩最好睇最正係呢個。
21-22/10 Grand Mint Festival
清新+indie pop/indie rock為主

standing egg
啲歌全部都好溫柔好舒服

巴打你個名，
係我最喜愛最尊敬嘅韓國音樂人之一

再google左一下，發現自己原來搭錯線

其實#1都叫主流啦
除左#1同#2之外全部都字聽過

btw

有冇咩提示

想問 leessang 其實算唔算非主流

無野啦 自膠

唔好再問邊隊究竟係唔係主流啦，條界線人人唔同，我都係自己鳩劃，條界線冇咁死。我第一頁講左我嘅定義，係用音樂類型風格來定界線，而唔係用音樂人嘅受歡迎程度。簡單粗略黎講就係你地喺<人氣歌謠>、<音樂銀行>經常會聽到嘅嗰啲音樂類型就係主流。

樓上有巴打噏中左一隊
另外兩隊好隱，應該冇人識

留名睇下絲打介紹非電子野既k-indie先

聽開咩genre?

我同你相反 ,想聽樓主介紹d電子野
btw,樓主好有心機打

打得好詳細
留名支持

聽聽埋咁多k-indie，好好醜醜都攞出黎講吓，幫kpop以外嘅小眾音樂人發聲

kpop同堆k electro pop撈得埋呢個我又唔係咁睇
雖然kpop, dance-pop,electropop/synthpop
大家都係用synth玩既pop,亦都好melodic
但kpop 入面超過90% 都係靠攏歐美主流個D dance-pop,再溝唔同野
(咩tropical house, hip hop, trap or edm-pop etc. 其實好多野根本都係歐美producer做 係melody處理上有唔同)
怪獸頭巴個幾隊 個人覺得得Demicat有依家kpop陣味
OOHYO 呢類一般pop野+電子化 係kpop已經係小眾

Neon Bunny好似係話佢比D外國人當kpop
但佢D野反而似2010s冒起個堆歐美大路synth野(呢堆我麻麻 但佢又有D有重R&B味既野其實OK )

至於Aseul,Flash Flood Darlings 似乎保留到更多retro synth既玩法
應該更加難同kpop扯上關係
kpop 會咁玩synth,有少少受new wave影響既歌真係一隻手數得晒

就係識落既k-indie都係電子野所以先睇下有咩推介
總之唔係小清新就得

cherry filter算唔算

巴打回覆得好詳細，好到野

好耐冇聽過呢個名 印象中成個package都好主，唔知而家仲有冇出碟

呢度除左幾位indie post躉腳之外，我估大部份人都聽開/喜好小清新之類嘅民謠、輕搖滾，所以我諗住貼好多 我試下減吓

唔緊要啦你照貼得 比多d人知道韓國唔係得kpop machine
我自動過濾

[#21]
Loro’s
W.A.N.D.Y
2014

#indie rock

六人樂隊。已解散。呢隻碟係2015年韓國大眾音樂獎(KMA)年度最佳專輯，攞完獎冇耐就散左，令人好傷心，呢隊樂隊喺我心目中都叫幾有地位。佢地嘅風格我唔識形容，不過我睇左KMA個評審話Loro’s係將後搖、後英倫搖滾同前衛搖滾共冶一爐。
我只可以講到，佢地演唱部份好少，而且退到器樂後面，大提琴、鍵盤嘅獨奏位會多少少。成隻碟冇一首歌好突出，亦都冇好正好驚人嘅表演位。音樂調子、編曲都好有都載明風格，同其他韓國樂隊唔同。音樂整體畀人個感覺係緩滯，但唔算譖氣，仲撐得住。未聽碟之前睇個曲目表見到啲歌名就覺得佢好有人文氣質，睇好多書，再去睇歌詞內容翻譯，全部概括黎講就係「人同宇宙之間嘅接觸、對話，一種神秘、澄明嘅詩境」(我鳩噏)。

個人喜愛程度︰8/10

[#22]
Park Ju Won
Time of Gypsy
2009

#world fusion #gypsy jazz #neo flamenco

韓國最活躍嘅法蘭明歌結他手。個人覺得傳統法蘭明歌音樂真係首首都一樣，而當代法蘭明歌通常通係玩世界融合、新世界嘅野，感覺上冇咁一色一樣，可以開開心心聽晒成隻碟。呢隻係Park Ju Won第一隻大碟，入面有三隻係經典改編，分別係第7、9、10首，其餘都係佢本人自己編寫。自編曲目之中我比較喜歡係<Night in Camp Nou>，佢突然煞制嘅停頓位好有畫面，令我想像到法蘭明歌舞者嘅舞姿神態。改編曲目<Made in France>好炫技又high得到，而<Oblivion>我就覺得用結他係點都玩唔出原曲個神粹。

個人喜愛程度︰7/10

推

Jrabbit有冇人聽過

巴打除左Nell之外仲有冇其他心水band?

我有聽

[#23]
In the endless zanhyang we are
Inevitability under consecutive coincidence
2017

#indie rock

四男一女樂隊，今年出第一隻EP，就係呢隻。In the endless zanhyang we are (IEZWA) 呢個隊名好似係向Sigur Ros致敬，而zanhyang喺韓文可以解作reverberation, buzz。外界將佢地標籤為後搖或者係瞪鞋搖滾，不過佢地就會將自己嘅音樂形容為一種緩慢嘅舞蹈，然後漸進爆發。
開頭聽第一首頭幾秒啲民謠節奏和弦真係有點驚恐，但之後聽聽吓又覺得幾意外，唔係嗰回事。女vocal演唱時好自信好入狀態，音樂畀我個感覺係，開闊、縈迴、晨光，不過佢啲樂段個轉場位有時會覺得有啲突然，個flow唔多順，唔通係特色？佢地得嗰一隻EP我都係睇定啲先。

個人喜愛程度︰9/10

[#24]
Trampauline
This Is Why We Are Falling For Each Other
2011

#electropop #synthpop #new wave

其實我到而家都唔係好知Trampauline係一個人定係一group人，淨係認得女vocal個樣，佢好似同Lali Puna有合作過。我個人唔係太喜歡有人聲嘅電子音樂，Trampauline算係少數我接受到嘅電音人聲，唱英文歌個發音令我印象好深，唱腔有啲刻意有啲幽默，歌詞有啲唔係好get到，旋律算唔上係傳統韓式pop嗰隻。電音唔重，編曲簡單但足夠配合到旋律，整體音樂畀我一種好冷豔嘅感覺，唔需要親近人或者係被親近。

個人喜愛程度︰8/10

[#25]
3rd Line Butterfly
Dreamtalk
2012

#indie rock #psychedelic rock

好大名氣。而家係一隊三人樂隊，女主唱Nam Sang-ah都成四十幾歲，不過女神地位從未動搖過。呢隻碟係KMA 2013年Album of the Year (不過可惜嗰年我心目中嘅year best唔係呢隻)。
主唱好銷魂，有爆發力，好吸引。呢隻碟比起佢之前嗰兩隻多左少少實驗性，豐富左多左野聽，大部份樂曲就算拆個器樂部份出黎都有ok多野聽，編曲幾認真。今年年頭出左隻新碟<Divided by Zero>，我覺得弱過呢一隻，但都幾鍾意聽。

個人喜愛程度︰9/10

[#26]
La Ventana
Nostalgia And The Delicate Woman
2010

#tango #world fusion

得xiami先有試聽link。

一隊唔知有幾多人嘅探戈樂隊。
皮亞佐拉，佢係我人生第二個令我五體投地嘅人，所以基本上我對大部份探戈音樂都係零抵抗力。呢隻碟係講緊一個女人嘅故事，個序做得有心細，由高跟鞋腳步聲、獨白，再轉落去<Yo Soy Maria>，目曲編排「激情」、「憂傷」兩種情緒輪流交替，到最後<Chromatic Lullaby>係一種無盡嘅孤獨同等待。自己編寫的歌曲當中，我比較喜歡track 07 <Glass Slippers Part 2>，音樂個呼吸起伏，每一個漸大收細都好易捉，係一個又一個嘅小波浪，慢得黎亦都仲好有舞感。

個人喜愛程度︰9/10

原來tango 你都啱

啱。成日夜晚都要聽返幾個version嘅<Cafe 1930> tune吓心情先瞓得著

過左1/4

libertango

留名
聽得最多就係standing egg, cheese, oohyo

樓主會唔會介紹 장기하와얼굴들 張基河與臉孔們 同 woohyemi 오혜미 ？

Kiha & the faces 會。woohyemi不了

La ventana第一隻碟有cover到<Libertango>，幾正路，可以一聽。

原來得咁少

為企蛋同UZ留名

望左兩張Standing Egg 10月喺九展concert啲價錢，再望吓有咩guest唱咩歌，發覺都係撐唔落，決定留返啲錢買CD

其實680,580變左有得坐都幾好。
上一次680全standing, 但人真係唔夠，企得半個場。
上一次無唱the voice個隻碟，今次應該會唱返，但同樣地，未必會唱最新個隻碟。

利申: 今次買580位，繼續撐！

[#27]
Vidulgi OoyoO
Aero
2008

#shoegaze #psychedelic #post rock

三男一女樂隊。佢地係韓國國內少數玩瞪鞋嘅樂隊，算係代表人物，連Mogwai都搵佢地做唯一指定表演嘉賓。呢張<Aero>係佢地出道第一張專輯，音牆我覺得係綿密型，旋律優美、悅耳，但唔會走左出黎，音牆啱啱裹得佢住。器樂處理幾細緻，控制到樂器音色。<Murmur’s Room>用同一個句子基調去貫穿成首樂曲，但其他加入嘅野又幾好聽，喃喃得黎唔會悶，最後突然夢省終結個位幾有心思。不過可惜有一隻歌搞埋啲科技舞曲混音，九唔搭八，有充數之嫌，足以令我憎晒成張專輯。

個人喜愛程度︰7/10

[#28]
Toxicbiasfleurivy
Particles
2009

#electronic #drill and bass #illbient #ambient

二人電子組合。音樂冇歌詞，冇人聲，冇旋律，冇乜pattern，主要係由前面密集而凌亂嘅音顆，同埋背景高頻嘅聲效組成。音樂畀我感覺係外星ufo，一種無法理解嘅太空感。純粹聲音，不帶任何故事成份，就咁聽聲波，奇奇怪怪又幾有有趣，我覺得一啲都唔悶。唔知係咪佢頻率高得滯，有一晚我塞住耳機聽住黎瞓，到第二日重感冒病足一個月。其實呢隻碟個作品感覺唔重，我會當佢係一張幾concrete嘅練習實驗品，唔會坐定定聽佢，瞓覺聽真係好on9。

個人喜愛程度︰6/10

[#29]
Hawaaii
Please Give Me Two Tickets
2011

#indie folk #acoustic #bohemian

經常翻聽系列，呢張專輯應該我最愛嘅頭五隻小清新之一。一男一女二人民謠組合，佢地兩個本身係各自都係音樂人，出過碟，呢張只係佢地一時興起玩吓duo而出嘅專輯。小清新野真係好睇重主唱把聲，佢地把聲係，叔叔同姑姑嘅溫柔對唱，唔chok聲、唔扮可愛，用好聽嘅旋律同日常真摰嘅對白已經可以好動人，佢地帶出嘅係簡單生活同簡單音樂嘅喜樂感。Track 04 個旋律好抓耳，兩把聲撞埋一齊好和好滿。Track 13佢地扮阿婆聲又幾搞鬼，聽到會微笑。

個人喜愛程度︰8/10

[#30]
Nell
Seperation Anxiety
2008

#indie pop #ballad #britpop

貼返啲pop野先，本身100張專輯係冇Nell份。四男band。呢隻碟應該人人都有聽過唔洗介紹，我都係吹兩句算。網上面見到有人話佢有Oasis影子真係嚇到我瀨屎。入面好多歌都淨係得華麗嘅旋律，器樂冇乜地位，所以人人都可以成功翻唱呢隻碟嘅經典主打track 03<Time Walking On Memory>。我覺得成隻碟比較多野聽嘅係track 10 <12 Seconds>，仲有鉛筆寫字嘅聲，幾得意。整體感覺係柔弱、無奈，失敗者的獨白。

個人喜愛程度︰6/10

識聽nell一定係聽第一隻碟

點解嘅？我覺得第一隻悶左D

我幾鍾意嗰種年少輕狂feel

究竟係咪我post啲野冷門得滯呢
真係好似完全冇人聽過咁

真係唔識sorry

識得4分1。。。算唔算多？

我下次標埋個音樂人知名程度畀大家參考先

Hyukoh
雖然都係睇無挑先識
佢地早排有首歌叫萬里，有啲beyond嘅影子
同埋Zion.T 首楊花大橋幾好聽，幾鍾意佢嘅唱腔

[#31]
Crying Nut
Circus Magic Clowns
1999

#punk #indie rock

五星知名度。韓國最早嘅朋克專輯係來自Crying Nut，不過唔係呢隻，呢隻係佢地第二張正規專輯。 其實佢地當年玩緊嘅野，歐美喺廿幾年前已經玩緊，但我覺得唔係落後，反而係喺佢地個文化歷史環境下出現得正正合時。Crying Nut嘅音樂朋克中會聽到其他元素，玩樂感好強，咁多年黎都有異於之前嘅野聽吓。不過我淨係會翻聽頭四張專輯，因為千禧年前後嘅韓國音樂普遍都好反叛不羈好熱血真摯，我想聽返呢仲感覺，kpop都係。

個人喜愛程度︰8/10

其實成日都聽到Zion.T個名，不過我都係冇聽過佢嘅音樂

[#32]
Nobrain
Young Riot Songs
2000

#punk #indie rock #hardcore

五星知名度。No Brain同Crying Nut係韓國早期朋克嘅兩大勢力，直到而家都係。感覺上佢同Crying Nut最大嘅分別應該係，No Brain玩每隻歌都好純朋克，好直接，好少可會加入其他元素。<Young Riot Songs>係佢地專屬自己嘅第一張正規專輯，風格形式內容都非常統一，好爽直，相比起而家嘅No Brain我覺得佢地好妖艷。我自己都冇可以熱血一輩子，冇理由要求人地要一世都懷住批判嘅初心去做音樂創作，寧願轉聽其他樂隊。

個人喜愛程度︰9/10

其實與其聽Zion.T不如聽方大同

NoBrain真係傳奇
Fuji rock唱韓國國歌 撕日本旗
但係韓國又入到屋

尋日先啱啱聽完<南音>

[#33]
Zitten
Wonderland
2010

#indie pop #indie rock

[清新系列]
四星半知名度。2012年之前係兩男band，之後變左一個人。Zitten個主音把聲我唔係好識形容，個底有啲似盧廣仲咁上下啦總之。音樂黎講，我最鍾意係今年出嗰張，不過感覺好似呢一張EP最經典。雖然我麻麻地清新野，不過我都好欣賞佢音樂嘅內容上一直都好有對烏托邦的憧憬，唔會單純淨係得私人情感，有世界視野。我最怕就係chok聲濫情扮cute講黎講去都係情情塔塔嘅小清新，偶有好聽作品，不過市場上實在太泛濫。比較啱心水嘅曲目係track 8<冰河>，因為多啲器樂野。

個人喜愛程度︰7/10

終於有專討論music既泡菜post

反韓入尼未

班撚屌除左負評仲識得d咩啊

soulboy同連登最多kpop迷聽嘅幾位韓國r&b歌手唔同層次喇
而家拎第一隻碟出嚟聽都仲係覺得好神

好鍾意嗰種聲嘶力竭既感覺

聽mc mong識

識貨

呢首係其中一首幾鐘意既歌

未來先係最神

就係soulboy已經夠神, 先顯得未來係幾痴線

旅行完返黎發現都係冇人講過野咁滯。
聽日繼續冷冷清清自言自語

[#34]
Modsdive
The Stasis of humanity
2013

#post rock #psychedelic

二星半知名度。四男樂隊。見啱啱佢地喺Zandari Festa又出現返，想打一下尖貼佢。呢張係佢地唯一一張專輯。成隻碟嘅歌好單刀直入，冇乜長引子，唔拖泥帶水。力量強度都係好高，不過硬係就係差少少冇左”oosh”嗰一野。整體畀我感覺係一個巨流、猛衝，但係如果佢呢一隻碟係想帶出一種人人類生存狀況嘅停滯，咁我又真係r爆頭，唔通佢想形容人群失去方向互相衝撞嘅情景？眾曲目之中最吸引我眼球嘅係主打歌<Xi’an>，一睇就知普通話拼音「西安」，最長嘅一首，十分鐘，主旋律嗰啲重覆位有少少老土，不過整體都okay。

個人喜愛程度︰6/10

[#35]

Secret Stories Heard From A Girl Of An Opium Den
2011

#electronic pop #folk #experimental #dark ambient

二星半知名度。基本上佢地除左係一個唔知有幾多人嘅電子團體之外，仲係一個做平面、時裝設計、聲音雜誌嘅團體。隻碟嘅人聲部份唔多，人聲當中又會夾啲spoken word，音樂有點黑色迷幻，感覺係空間氣氛中充滿左毒性，但又唔算重口味，有少少偏向清新。雖然呢隻碟收錄左佢地咁多年黎喺唔同活動唔同project嘅音樂創作，作品概念、內容上會有或多或少會覺得支離破碎，唔知佢想講乜，但係佢地嘅音樂有自己氣質，可以將各曲目變得有整體性。

個人喜愛程度︰7/10

Good

[#36]
Faulocity
Fuzzy Nation
2015

#indie rock #post rock #shoegaze #lofi

三星半知名度。三男一女樂隊。呢張係佢地最早嘅一張EP。我好記得我當時第一印象係旋律唔錯，但係演繹得好粗枝大葉，聽到我好辛苦。同埋聽聽下覺得每首歌都好相似，一個樂句可以應用喺任何一首歌裡面而完全唔覺得會唔夾。 而家聽多次又覺得整體真係冇當時印象中咁差，只係佢全部歌都維持喺輕快嘅節奏入面同中強音量，唔夠透氣位。主打係<Do Androids Dream of Electric Guitar?>，但太dreamy我麻麻，反而鍾意<Big Crunch>，比較活潑，同埋一開頭好有神探出埸嘅電影感。

個人喜愛程度︰7/10

有冇徐太志?

冇啊

Oh

[#37]
Bard
Road to Road
2012

#ethnic fusion #irish folk #jig and reel

二星知名度。一男一女二人樂隊。佢地本身係2nd Moon嘅成員，分左出黎組成一隊專門玩愛爾蘭嘅樂隊。最初聽應該係10年出嗰首<Bird Song>，爽快利落又搶耳，之後一直follow住佢地。<Road to Road>係第二張大碟，比起之前嘅作品，我覺得整體開朗明快左好多。睇返佢地其實有一半都係改編曲目，再加入大提琴、伽倻琴呢啲非傳統愛爾蘭音樂嘅樂器，有返自己嘅身份同特色，同時又講到愛爾蘭高原嘅大自然感覺同埋當地民族音樂嘅喜樂、跳躍感。我諗呢個世界上應該冇其他音樂比愛爾蘭音樂更有正能量，個人認為。

個人喜愛程度︰7/10

留名

本身都係鍾意聽indie野 (尤其postrock, dream pop)

頂按錯制出post左

本身都係聽開indie
但韓國真係只識aesul同hyukoh
總係覺得佢地d音樂好悶好類近
希望樓主繼續介紹
我有睇緊

多謝你話畀我知你有睇緊

Me都有追po 諗著完咗再一次過聽晒佢

好似無喺indie po見過你

[#38]
Vassline
Black Silence
2013

#metallic hardcore #screamo #hardcore punk

五星知名度。五男樂隊，90年代中出度活躍到而家。佢地嘅作品之中呢一張我最啱聽。感覺到佢地比起以前，想嘗試將更多風格擺入去佢地嘅音樂入面，多左營造氣氛，新民謠、迴響貝斯都有。多左元素唔一定係好事，但就一定睇到呀作者佢對自己有疑問，會思考自己嘅創作，同埋對於我呢啲耳殘聽眾黎講，播碟時我會知道佢完曲轉落去下一首。真心，前幾隻碟首首都一樣。呢隻碟嘅吸晴曲目係<Overture To Recomposition>，同Jambinai一齊玩，不過我覺得佢後嗰堆「達達達」可以推前少少出黎，拖太長聽得唔舒服。

個人喜愛程度︰7/10

Po 到第幾張其實
打算之後一次過搵黎試聽

我有mark number架。第38。出得好慢，忙完手上啲畫作會好快搞掂

[#39]
Apollo 18
Red (extended edition)
2010

#post hardcore

四星知名度。三男樂隊。佢地喺indie音樂人之中個朵好大，但係太耐冇出過碟同埋唔知係咪解散左呢，而家啲聽眾冇人聽冇人講咁滯。佢地隻藍色、紅色、紫色專輯都唔錯，黑色就麻麻地。音樂唔係乜驚為天人之作，不過四隻顏色都係喺兩年之內出推出，而且唔係一成不變，其實對於新人黎講又幾犀利。音樂玩hardcore強而有力算係基本條件啦，藍色碟感覺sreamo, industrial味多啲，紫色碟math啲，呢隻紅色就其實係兩隻EP夾埋，直白嘅器樂硬搖，結構好多大上大落，最多氣氛係呢一張。我平時係一聽就聽晒三隻先會有滿足感。

個人喜愛程度︰9/10

隻blue 以前舊登有人po 過
唔知係唔係你黎

我唔係舊登會然，
不過嗰幾年佢地真係好出名，去好多海外tour，我成日行CD warehouse都見到佢地

[#40]
Pakk
Salpuri
2017

#post hardcore #post metal?

[url]
[/url]
一星知名度。三男樂隊。其實中港台地區之內都冇媒體網民講Pakk，xiami又得我一個。佢地個bass來自Apollo 18，音樂風格都係直接承繼Apollo 18。"Salpuri"本身係一種好鬼魅嘅傳統民俗舞，而呢隻碟啲歌名︰硯滴、困、煞、協、害、惡、怯、䰰、破、再、餘滴，唔知係唔係出自咩古典文獻定係舞蹈動作，不過我睇歌詞就係講緊對世界嘅不公、對人類嘅荒誕愚昧表示強烈憤怒。聽呢隻碟我感到有啲緊張，但唔係張力。三件樂器加理好滿好平衡，人聲入到去樂器入面，唔會破出黎。比起上年年初出嗰隻EP更加紮實。另外好想講就係，封面係年度最得意可愛專輯封面，沒有之一。

個人喜愛程度︰9/10

雙劍對舞

Aesul 正喎

[#41]
Bluedawn
When Spring Comes
2006

#indie pop #folk #ambient #ethereal

三星知名度。藍黎明這名字好漂亮，是已經解散的二女樂隊。這張是她們的告別專輯，女主唱韓熙貞的聲音很薄很輕，韓式清新基本上都是這種唱腔，而她們的音樂就讓人感到有寧靜的力量。樂曲處理大部分都很仔細，器樂不單調，拼凑得不錯，有些地方感覺很貼近後搖。旋律來講 track 03 <Love>是讓人愣住的好聽，整體我會選track 10 <명원>。封面是冬日雪地上孤獨的枯樹，音樂是溫柔、有詩意的離別，這裏沒有重逢的希望，永遠都是冬天。

個人喜愛程度︰9/10

[#42]
My Aunt Mary
Circle
2008

#indie pop #indie rock

Spotify:
iTunes:

三星知名度。已經解散的三男樂隊，以前很紅。1999年出，<Circle>是最後一張專輯。這隊的歌曲旋律又是琅琅上口，很容易入耳的那種，編曲就不要期望太多。節奏大多輕快為主，也偶有非常抒情的慢歌。主唱的那個聲線像有點酒香，字音之間的連接位處理很有味道，他現在以Thomas Cook的名字繼續發表作品，bass樂手好像是去了Yellow Monsters。聽My Aunt Mary不需要太專注，所以這張盤我經常播放作為背景音樂，然後人又走來走去。

個人喜愛程度︰6/10

因為想將呢100張碟啲野搬返去個blog度，所以黎緊都係用返書面語寫介紹。

[#43]
Malo
This Moment
2009

#vocal jazz #fusion jazz

Xiami:
Spotify, iTunes, QQmusic: N/A

四星知名度。韓國國內非常大名氣的一位爵士女聲，1998年開始發表她的第一張專輯，<This Moment>是第五張。Malo聲音沙沉，在低迴時很迷人，爆發時有力量。這專輯融合了韓國傳統唱說曲藝「盤索里」的節拍和唱腔，吉卜賽式的那種生嗓和急速無休止讓人窒息的旋律，還有結合了拉丁森巴佛蘭明高的音樂元素。整張專輯裡雖然有很多翻唱作品，但經過改編後感覺一致性很強，而且加了盤索里的玩法令專輯耳目一新，很耐聽，沒有悶場。

個人喜愛程度：7/10

[#44]
Verandah Project
Day Off
2010

#folk pop

Spotify:
iTunes:

三星人名度。二男子企劃組合，分別是知名流行情歌歌手KIM Dong Ryul，及獨立唱作人LEE Sang Soon。民謠小清新一般會讓人聯想到溫柔小女生的裝萌腔，又或者是文藝男生的憂鬱腔。而Verandah Project則有別於這兩類，他應該屬於那種兩個低沉腔調，「佬」與「佬」的真情對唱。專輯制作用了好幾年時間，音樂內容是有關他們旅居荷蘭的的得著和感受，思考生活。Track 06 <Flower Girl>聽到手風琴我會被溶掉，track 09 <It’s Okay>明朗有正能量。

個人喜愛程度：6/10

其實DEAN都幾好聽 佢玩個種R&B 好少有

唔係好識欣賞，
可唔可以詳細介紹多啲？

好啦，有人想知就等細佬簡單介紹下 。獻醜了，佢叫DEAN中文名叫權革。曾經係美國學過編曲作曲，有好多美式元素係入面。係依加韓國一個R&B歌手同製作人，同時都有做HipHop既。如果你問我佢既音樂係點樣，首先我會覺得佢個聲線十分好聽，而係歌入曲編歌好細膩，如果中意聽情歌既。我諗會好合適而且有同感，以上圖係佢第一張正規EP既cover. 呢一張專輯係描寫緊一個故事，最特別係要倒序咁聽，如果大家有興趣就可以聽下，好特別在係為左描寫個更生動有時候會加除左音樂之外既聲音去強化首歌既感覺，例如警笛聲。onoffon其中一首歌都有佢份 Gold 可以聽下

補上試聽link︰
iTunes:
Spotify:

其實我以前聽過一次，
但係因為畀人瘋狂吹奏，反作用力之下令我對佢個印象好差。
我再試下聽先。

好多人吹奏係因為 佢真係幾靚仔
不過純粹用音樂角度都幾好聽

其他好聽都有架 ，例如呢一首就講夢境既，仲有個15& 既女仔合作

其實頭先我幾驚你會貼youtube MV，通過呢啲MV個鏡頭都會focus左落個人樣到，啲靚衫呀、華麗人造場景度，真係好媚俗好distract，我至憎。

我聽佢好多睇MV 多數睇公演 電台個啲

好少至係 打錯

有睇開呀，係舊登已經睇開
不過自己識得野少所以費事插咀
得閒睇下就算

btw 咁望落韓國非主流既主流都係啲小清新咁
好多隊都悶悶地

我由day one開始已經講左，
上網search "korean indie playlist"，全部都係小清新

走左去望下個list，數下好似有仲7至8隊instrumental rock, dream pop 2隊
其實真搖滾界入面最龐大果班係啲screamo

唔啱唔好怪我，我都麻麻地韓國indie band，真心鍾意嘅band都係得5隊

好呀 instrumental同dream pop都岩
舊年clockenflap誤打誤撞聽左jambinai
睇果陣覺得好震撼，番屋企搵番先發覺係韓國野
所以硬係認住好野唔會得咁少

原來又係一個睇完jambinai之後想識韓國band嘅人。
冇啦其實係錯覺黎，好野真係得好少。

上年jambinai出嗰隻碟我都冇乜點認真聽過添
呢兩年聽得最多嘅韓國碟係Black String嘅Mask Dance，都係玩傳統樂器。

[#45]
Humming Urban Stereo
Very Very Nice! And Short Cake
2005

#electronic pop #lounge pop #jazz pop #house

Spotify:
iTunes:

他們可以說是韓國最早期的electropop樂隊。我會用法式貓女郎來形容他們的音樂，高傲、可愛，有點芭莎音樂的影子。人聲比例比較低，甚至有些曲目沒有，這正合本人的喜好。<Scully Doesn't Know>和<Bob Jo>流行感很強，編寫得很好聽。第一次聽這張專輯的時候我正迷著嘻哈舞曲，當時他們給我很大的新鮮感，也讓我接觸爵士音樂。現在不喜歡了。

個人喜愛程度：7/10

[#46]
Raw By Peppers
Cosmos
2017

#indie rock #post rock

Spotify:
iTunes:

2016年出道的二人男子樂隊，因為有監製推薦，所以從出道開始就一直留意他們，活躍度不算高。音樂風格相對其他韓國樂隊來説是很鮮明，專輯概念也很清晰，給人一種太空漫遊，啟示錄的感覺。語調有點幽黑，當中帶點放克。我對西方樂器樂理零認識，但他們的<New Land>低音線條即使很單一重簡潔也很有力量，在<Pale Blue Dot 2>裡的低音也很爽。

個人喜愛程度：8/10

巴打唔好停呀 ，我會繼續追㗎，出曬一百張

推呀

推到樓主繼續出

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推動兩岸關係

Shit Sor,btw 推,fucking ios auto type

[#47]
Yoon Young Bae
Dangerous World
2013

#folk #folk rock

iTunes:
Xiami:

四五十歲的中年男人的民謠。第一次聽他應該是2012年的那張抽煙封面的迷你專輯，那時我以為他是個七八十歲的老人在訴說他那徒勞無功的人生。我們還可以如何生活如何生存，我猜這應該是他音樂內容上的中心問題。暗灰色的低吟淺唱加點苦笑和焦慮，幸好不是草率馬虎的編曲與旋律，《資本主義》、《占領》和《空村》都令我印象很深刻，感覺沉重、內省的。專輯是2014年Korean music awards的年度專輯，不過沒有什麼外國人認識他。

個人喜愛程度：8/10

[#48]
NY Mulgogi
Arrogant Graffiti
2012

#folk pop #ballad

Xiami:
QQmusic:

也是一個四五十歲的中年男人民謠。隱士級別的音樂人，十年前開始到現在出過四張大碟，不過網上很難找到試聽的途徑。不太喜歡他的音樂，有點鄉愁有點孤獨，滲點爵士巴莎，旋律不差，當中有一首《故鄉的春天》是首很古老的山村民謠。不喜歡但我也買了這張，因為所有專輯封面和內頁插圖的他自己做的，我看到了一種強迫症的思緒，絕對是黐線佬，很封閉也很瘋狂。我聽到的和看見的很不一致，這可能就是人和魚的分別，哪個才是他自己？

個人喜愛程度：6/10

NY Mulgogi / NY Fish / New York Fish / New York Mulgogi / 紐約魚